
\section{War-Handler -- M. Sura}

  \subsection{Konzept und Umsetzung}
    Dieses Modul steuert alle Kampfhandlungen und entscheidet, wann ein Angriff 
    ausgeführt werden soll. Die Entscheidung für einen Angriff wird bisher mit einer Überprüfung 
    der aktuellen Armee-Größe getroffen. Dabei gibt es einen Schwellwert, den der Agent überprüft, 
    um zu entscheiden, wann der War-Handler aktiviert wird, und einen Wert, den der War-Handler 
    selbst überprüft, um zu entscheiden, wann der Angriffsprozess eingeleitet wird. \bigskip
    
    Der War-Handler wird als Sub-Zustandsautomat des Agenten verwendet und verfolgt dabei das in Abbildung 
    \ref{fig:wh_statemachine} dargestellte Verhalten. 
    
    \begin{figure}[ht]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{WarHandler/whStatemachine.pdf}
      \caption[Zustandsautomat des War-Handlers]{Zustandsautomat des War-Handlers}
      \label{fig:wh_statemachine}
    \end{figure}
    
    Der Angriffsprozess startet also mit einem Auswählen der gesamten Armee, sofern diese Action zum gegebenen 
    Zeitpunkt verfügbar ist. Nach dem Auswählen wird die Armee an einen Sammelpunkt geschickt, der auf der Simple64 
    Map genau in der Mitte liegt (gelber Kreis in Abbildung \ref{fig:wh_minimap_attack}). Ist dann der interne 
    Schwellwert des War-Handler erreicht \bzw überschritten, wechselt der War-Handler seinen Zustand und beginnt 
    mit dem Angriff. 
    
    \begin{figure}[ht]
      \centering
      \includegraphics[scale=1.2]{WarHandler/minimap_attack_positions.png}
      \caption[Minimap mit Sammel- und Angriffsbreichen]{Minimap mit Sammel- und Angriffsbreichen}
      \label{fig:wh_minimap_attack}
    \end{figure}
    
    Für den Angriff selbst wird dann zuerst die Position des Gegner bestimmt. Nach aktuellem Stand, 
    in dem nur auf der Simple64 Map gespielt wird, wird die Position des Gegners anhand der eigenen 
    Position auf der Karte bestimmt. Auf der Simple64 Map spielen zwei Spieler gegeneinander und haben 
    ihre Basis diagonal gegenüber, \dH startet der Agent oben-links, ist der Gegner unten-rechts und 
    umgekehrt. Danach erfolgt der Angriff in Form eines reinen reinrennens in die gegnerische Basis 
    (roter Kreis in Abbildung \ref{fig:wh_minimap_attack}). Neue Einheiten werden, wenn der interne 
    Schwellwert immernoch erreicht ist, direkt zum Angriffs-Punkt geschickt, ansonten ersteinmal zum 
    Sammelpunkt. \bigskip
    
    Alle verwendeten Koordinaten zum Sammeln der Einheiten und Starten des Angriffs, sind fest kodierte Werte. 
    Der War-Handler funktioniert in dieser Version also nur auf der Simple64 Map.
    
  \subsection{Ausblick}
    Für den weiteren Verlauf lässt sich das Modul noch an einigen Stellen verbessern. Ein Punkt sind die fest kodierten 
    Koordinaten. Diese können durch einen Algorithmus ersetzt werden, der die Positionen zum Sammeln und Angreifen 
    mit Hilfe eines Scoutings bestimmt. Somit wäre es nötig den Gegner zuerst einmal per Scouting (Aufdecken unbekannter 
    Bereiche mit Hilfe einer Einheit) auf der Karte zu finden, was die Angriffs-Position wäre, und dann eine geeignete 
    Sammelstelle zu bestimmen, an der kein großes Risiko besteht entdeckt zu werden. Eine Möglichkeit dafür wäre die Mitte 
    zwischen der eigenen Basis und der des Gegners. \bigskip
    
    Ein weiterer Punkt ist der Angriff selbst. Bisher wird die gesamte Armee einfach in die Mitte der gegnerischen Basis 
    geschickt, was allerdings keine erfolgsversprechende Strategie ist, sofern der Gegner nicht zu einem sehr frühen 
    Zeitpunkt überascht wird. Das Entwickeln und Implementieren einer geeigneteren Strategie, die die Einheiten sinnvoll 
    steuert und eventuell auch deren Fähigkeiten sinnvoll einsetzt, bringt also eine deutliche Verbesserung mit sich. \bigskip
    
    Außerdem kann in Betracht gezogen werden, ein Konzept umzusetzen, mit dem die Entscheidung für das Starten des Angriffs 
    nicht mit der Armee-Größe bestimmt wird, sondern mit dem Fortschritt des Gegners. Dazu wäre das bereits angesprochene Scouting 
    des Gegners notwendig und eine wahrscheinlich komplexe Analyse oder sogar ein Lernen des Verhaltens, um den optimalen 
    Angriffs-Zeitpunkt bestimmen zu können.